{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030158",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "진주 총림선원 시왕도"
    },
    "text": "晋州総林船員の時王島\\n\n慶尚南道晋州市\\n\nこの絵は、死者の罪を裁くための十人の王の中から、第9代王である都市大王を描いたものです。現在は韓国の慶尚南道晋州市望京洞の総林船員が所蔵しています。通常、詩王図は十人全員を一枚の絵に描いたり、2、3人ずつ、または1人ずつ描いたりしますが、この絵は後者に該当します。さらに、この時王図は複数の絵で構成されており、現在は計4幅が異なる所蔵先に保管されています。 この作品の作者はAAAです。製作年は正確には分かっていませんが、活発に活動していた鉄弦の時代である17世紀後半に作られたと推定されます。絵は絹地に描かれた彩色画で、サイズは横124cm、縦152.4cmとなっています。 画面は雲を境に上段と下段に分けられており、上段には都市大王と審判長が描かれています。一方、下段には地獄の場面が描かれています。上段の絵では、都市大王が5枚の屏風を背景に机に座っており、判官や録事、使者などが都市大王の周りに配置されています。また、都市大王の右上には雲に乗った地蔵菩薩が描かれています。下段の絵では、使者が旗を持ったまま黒い馬に乗って走っている様子や、罪の重さを測定する場面、氷の中に閉じ込められる寒氷地獄が描かれています。都市大王は一番大きく描かれており、判官や鹿舎などは中程度の大きさで、下段に描かれている人々は小さく描かれており、位の区分を示しています。 ただし、朝鮮前期の時王図に比べると、この絵は下段の地獄場面などがより重要な位置を占めています。このような構成は、18世紀の時王図でよく見られるものです。この作品は18世紀の時王図の代表的な例であり、朝鮮後期の仏画の流れを理解する上で役立つ資料となっています。この絵は2013年10月24日に慶尚南道の有形文化財に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵は誰が描いたのですか？",
            "answer": "この作品の作者はAAAです。"
        },
        {
            "question": "この絵はいつ作られたのですか？",
            "answer": "製作年は正確には分かっていませんが、活発に活動していた鉄弦の時代である17世紀後半に作られたと推定されます。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのように描かれていますか？",
            "answer": "絵は絹地に描かれた彩色画で、サイズは横124cm、縦152.4cmとなっています。"
        },
        {
            "question": "この絵の画面はどのように分けられていますか？",
            "answer": "画面は雲を境に上段と下段に分けられており、上段には都市大王と審判長が描かれています。一方、下段には地獄の場面が描かれています。"
        },
        {
            "question": "上段の絵には誰が描かれていますか？",
            "answer": "上段の絵では、都市大王が5枚の屏風を背景に机に座っており、判官や録事、使者などが都市大王の周りに配置されています。また、都市大王の右上には雲に乗った地蔵菩薩が描かれています。"
        },
        {
            "question": "下段の絵には何が描かれていますか？",
            "answer": "下段の絵では、使者が旗を持ったまま黒い馬に乗って走っている様子や、罪の重さを測定する場面、氷の中に閉じ込められる寒氷地獄が描かれています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのような意味を持っていますか？",
            "answer": "この絵は死者の罪を裁くための十人の王の中から、第9代王である都市大王を描いたものです。"
        },
        {
            "question": "この絵はどのような価値がありますか？",
            "answer": "この作品は18世紀の時王図の代表的な例であり、朝鮮後期の仏画の流れを理解する上で役立つ資料となっています。"
        },
        {
            "question": "この絵はどこに所蔵されていますか？",
            "answer": "この絵は韓国の慶尚南道晋州市望京洞の総林船員が所蔵しています。"
        },
        {
            "question": "この絵は何のために指定されましたか？",
            "answer": "この絵は2013年10月24日に慶尚南道の有形文化財に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 560,
        "QA": 488
    }
}